你地係講「喺」定「起」？

成日見到有人留言係度起起起
都覺得好似新移民咁

同埋充電
講返差電okay？

喵

講開叉電

肥絲竟然無入黎

而家都有人講做呢家
仲有咩野出奇

嗰日連蘋出post
都用 呢家
記者

收皮啦佢 正一幼稚死毒男

係同起都有人用有乜問題姐

其實「天日」呢個用法啱唔啱？中學嗰陣中文老師成日用。

廿年前已經兩種講法有喇喎
點解連登咁多矯枉過正既細佬

鄉音味好重

我覺得唔啱，聽日就聽日，ting1，何來天日，讀音都唔同

紅衛兵既特徵，又可以話係反叛期既特徵

喺 起 肯 響
都聽過

佢哋蝗唔蝗語純粹睇自己喜好

隔post 成班老屈雪梨係蝗譯
雖則我自己都唔鍾意譯做雪梨，不過班on9仔真係

手提講做手機

充電係中文詞語
叉電係英文讀過來

緊係 應該點打?
梗?

因住俾狗咬

“琴日”定”尋日”

屌

係

呢家呢家 成個白痴咁

有人講禽日

禽同琴有咩分別？

響邊度（聽過年紀比較大嘅都有人講）
起邊度（有friend成日講，我成日笑佢，但佢又改唔到）

係喎 我錯 睇唔到你粒字

姐係唔好講的士，要講計程車？

無，解釋返比d無知既人聽姐

無啲咩？
同埋冇人問起叉電嘅面書語係咩，你解釋比邊個聽？

充電唔係書面語，
充電係意譯既中文字，叉電係音譯既中文字
無話邊個錯，但就字意思來講充電（充滿電力）係比較正式

公交唔係書面語，
公交係意譯既中文字，巴士係音譯既中文字
無話邊個錯，但就字意思來講公交（公共交通工具）係比較正式

可唔可以咁理解？

你呢個反駁同100年前爭論「德里風」同電話邊個先岩既人有咩分別

公交車唔係書面語，
公交車係意譯既中文字，巴士係音譯既中文字
無話邊個錯，但就字意思來講公交車（公共交通汽車）係比較正式

可唔可以咁理解

首先咩叫德里風？我學識淺薄＋google搵唔到
而我呢個反駁係用番你個邏輯黎反駁姐

你想講telephone？

100年前華人社會就係音譯telephone「德里風」，然後日本社會發明「電話」呢個字，
一樣既爭論

咁一講晒，你口語用叉電定充電
遲啲要將巴士的士改口做公交車計程車，你又會唔會改？

咁一講句晒，你口語用叉電定充電
遲啲要將巴士的士改口做公交車計程車，你又會唔會改？

聽人因為聽多筆畫而打做天

呢刻我地都唔會討論到結果

咩討論結果？
你個人立場咋喎？

一個人響月球高寧寧呀

響 老一輩（40以上）有d會講，30歲都好少聽到啦
起 on99，好似鄉音咁，好核突

唔注意嘅話我真係會讀咗「起」，仲要係大學上廣東話口語堂個老師俾評語我我先知

利申：香港人，讀語文研究

仲有"嗰個"同"果個"

呢家
好腥呀
腥移民

話口未完就打到黎，你點睇

機電署黎講講座，問：「咁係咪姐係空調呀？」